# 15º Congresso Internacional da Abraji

## 2º Domingo de Dados

### Oficina: Python para jornalistas

Este repositório contém o material desenvolvido para a oficina *Python para jornalistas*, ministrada por Andressa Freires e Rodolfo Viana, exibida no dia 13 de setembro, às 15 horas.

### Índice

- [Instalação](https://gitlab.com/rodolfo-viana/eventos/-/blob/main/20200913_abraji_analisededadoscompython/config/instalacao.md) [`/config/instalacao.md`]: passo a passo para instalar Python e bibliotecas
- [Apresentação](https://gitlab.com/rodolfo-viana/eventos/-/blob/main/20200913_abraji_analisededadoscompython/src/intro/apresentacao.pdf) [`/src/intro/apresentacao.pdf`]: apresentação usada na oficina
- [Introdução](https://gitlab.com/rodolfo-viana/eventos/-/tree/main/20200913_abraji_analisededadoscompython/src/intro) [`/src/intro/*.ipynb`]: notebooks onde alguns conceitos são ensinados
- [Bases](https://gitlab.com/rodolfo-viana/eventos/-/tree/main/20200913_abraji_analisededadoscompython/src/data) [`/src/data/*.csv`]: arquivos `.csv` usados no notebook criado na oficina
- [Análise](https://gitlab.com/rodolfo-viana/eventos/-/blob/main/20200913_abraji_analisededadoscompython/src/work/letalidade_policial.ipynb) [`/src/work/letalidade_policial.ipynb`]: notebook criado na oficina, com comentários
- [Exemplos](https://gitlab.com/rodolfo-viana/eventos/-/tree/main/20200913_abraji_analisededadoscompython/src/misc) [`/src/misc/*.ipynb`]: análises que deram origem a reportagens
